律政司就黎智英保釋終審上訴 法官名單揭盅 霍兆剛陳兆愷司徒敬獲委任國安法指定法官

【資訊部獨家】 黎智英被控欺詐及勾結外國或境外勢力危害國家安全罪，遭還押 20日後，去年12月23日一度獲高院國安法指定法官李運騰批准保釋，律政司隨即向終院申請上訴許可及再次羈押黎，終院上月31日批准部分許可申請，黎再遭還押，並排期2月1日處理正式上訴。

根據司法機構網頁顯示，是次聆訊將由 張舉能首席法官，李義常任法官，霍兆剛常任法官，陳兆愷非常任法官及司徒敬非常任法官 負責審理，案件將於2月1日上午10時進行聆訊，預計審期1日。

#20210127新聞

推

霍兆剛 陳兆愷 司徒敬

海外法官幾時拉隊走人

又上國際頭條了

Frank Stock 其實都係本地非常任

push

pushpushpushpushpushpush

就制裁le 5件啦

冇海外法官

司徒敬鬼嚟
不過住左香港幾廿年

他於1978年移居香港，在律政司署擔任檢察官一職。他先後於1979年及1984年獲委任為高級檢察官及副首席檢察官。他於1984年在香港取得大律師資格，並於1985年獲委任為御用大律師。於1987年至1991年期間，他出任法律政策專員。

司徒敬法官於1991年加入本港司法機構出任高等法院暫委法官。他於1992年獲委任為高等法院法官，並於2000年獲委任為上訴法庭法官。於2009年至2014年期間，他出任上訴法庭副庭長。

法官都可以自己揀，俾你玩晒佢囉！

香港法律給蟈安和黑警搞到面目全非

壹傳媒創辦人黎智英在欺詐和勾結外國勢力案件獲批保釋，律政司堅持上訴，終審法院受理上訴，並接納律政司申請，暫時將黎智英再度還柙，以待2月1日正審。司法機構網頁公佈，正審除了上次有份參與聆訊的時任常任法官、現任首席法官張舉能以及常任法官李義外，常任法官霍兆剛、非常任法官陳兆愷及司徒敬亦會審理本案。換言之，終審法院再多三名法官獲公開國安法指定法官身份。

終審法院現時有兩名常任法官，均參與本案聆訊。另外，終院現時有4名本港非常任法官及14名海外非常任法官，而本案兩名非常任法官均屬本港法官。終院將於下月1日上午10時審理本案，預計需時一天。

是旦啦，就算判可以保釋轉頭又話有權直接送中，根本個coin兩面都係公！

司徒敬法官於1945年在非洲羅德西亞出生.........

撈夠先走啦
做多幾年，供多層樓就返外國嘆

即現今津巴布韋, (Born in Southern Rhodesia (now Zimbabwe), Stock received his education in the United Kingdom. In 1967, he graduated from the University of Liverpool with a law degree.)

英國仲未肯拎返走曬堆外任法官

邊有海外NPJ肯做